在機場開玩笑說「有炸彈」 最重可依法開罰百萬台幣

舊聞分享

桃園機場3日一架中國國際航空飛北京的航班，在數乘客完成登機後，一名乘客向空服員開玩笑說：「包包裡有炸彈」，導致所有乘客被請下飛機重新安檢，飛機亦拉回停機坪重新檢查，害的班機延誤5個半小時。開玩笑的乘客被移送地檢署偵辦，以新台幣10萬元交保並限制出境外。

民航局表示，依民用航空法第105條規定，散布危害飛航安全之不實訊息者可處3年以下有期徒刑、拘役或新臺幣100萬元以下罰金。而根據統計，自2012年起，國內各機場一共有23件謊報爆裂物案件，其中判刑確定的有6案，刑期從30天到4個月不等；罰金從新台幣3萬元到15萬元。

民航局說，近年來國際間恐怖攻擊事件頻傳，對於機場相關安檢和安全措施將會更嚴格，由於在機場或飛機上謊報有炸彈，會引起民眾恐慌，且影響機場運作秩序，因此各航空公司及檢警機關均將以最嚴格之標準處理，提醒旅客切勿以身試法。

9up一句就delay 5.5小時
渣ga

香港真正嘅弱點係進出機場嘅流量

不犯法嘅策略